Face ID 原來用鏡係可以解到鎖

影本見到，用鏡反射個樣都認到係本人，不得不佩服Apple 公司嘅技術！

呢啲測試其實好撚無聊

點解？

又話３Ｄ面容

俾心機讀好physics
用左鏡反射返黎點會唔係3d面容？
個源頭咪又係3D .....

你咁講拎勁既攝影機影, 4k mon播 都係源頭3d
咁我都會以為佢3d既技術係用pulse反射時間去計距離->真正3d

笑咗

咁急衝出黎做乜

有咩咁無聊？

唔知可以引到幾多文科仔出黎

下屆諾貝爾奬仲唔係你攞

就算文科仔其實都唔難理解啦

俾心機讀好physics

叫咗你讀好啲physics 架啦

介紹得幾好
值得一睇

咁快就有人沖出黎

我諗你係講緊文中既『飛時測距（ToF：Time of Flight）』

至於“4k Mon 論” ………
唔會係3D 啦…你睇到有影像唔代表有實際景深
因為你睇到既光(影像)係錄播黎，源於平面既螢幕。

但鏡就會反射埋實際景深
因為你睇到既光(影像)係源於環境光照落你面容既反射

我係咪認真左

我咁理解
鏡係直接反射，所以解到鎖
相片/影片雖然係用有鏡片既機器，最後係折射落一個平面到跟住再顯示出黎，即使視覺上睇落3D/好立體，但始終係一個平面，所以解唔到鎖
有冇錯？

利申：文科撚

有讀physic覺得好好笑

樓上係有少少柒嘅 但唔好講到好似唔知就等於弱智咁啦

反射/折射=3D
投影屏幕=2D

其實如果用鏡反射係可以解到嘅話，咁機主會多咗風險係喺唔知情嘅情況底下俾人解鎖咗部機

其實依家有冇技術可以複製鏡像？

比你複製到，咪又係要用個平既mon投影出黎
一係用本人既3D影像再整個佢既樣既模型出黎

我讀文科, 亦都唔明原理.
不過我十幾年前玩相機, 試過對住塊鏡對焦影相. 原來塊鏡係有淺景深

唔係話覺得佢弱智，純粹睇住唔識嘅人，用佢嘅理解去解釋好笑啫

有冇留意到拍片條友要望鏡頭先解到鎖，

即係就算係鏡反射情況下，都要機主望住鏡入邊嘅iphone x先會解鎖

我意思唔係話複製鏡像

而係用face ID如果你攞咗我部電話想解鎖，
原本要將部電話放喺我面前，
咁嘅情況基本上我係一定會發現

但係而家可以隔住幾塊鏡反射完之後再解鎖，
咁人哋咪可以似側側地擺幾塊鏡，將我嘅樣3D咁樣反射去解鎖

你放幾多塊鏡反射都好
你都要望住電話個鏡頭對準先解到鎖

但左右調轉左都認到係咪先係問題

佢有個距離限制
我估同部電話超過一米就解唔到

唔好抬高樓豬啦 唔洗讀physic 都知乜事啦

有近視既話只要除眼鏡睇下鏡既影像同mon顯示既影像就知有咩分別

諗真d先啦

左右倒轉都開到

用蠟像得唔得？偷左劉華部機然後攞去蠟像館解鎖

好彩上連登唔洗用真實身份

連登真係好撚多高手

用鏡對住4kmon. 就解佐

咁同一時間 你都會望住塊鏡 見到部機㗎啫

你比人攞左電話，再喺你隔離對住望住鏡入面既你去解鎖
如果你咁都唔知不如死左去

潛咗去邊 等你上水發表偉論啊

比起班笑人既傻仔呢啲回覆先高汁

唔知冇問題 唔知又要發表偉論嘅唔係弱智係咩？

iOS 好多App都support 上下反轉嚟用架啦, 我諗右左調轉都support係因為預左果啲app會用face ID 認證

如果個topic係三星嘅話一定正評多個負評

呢個係真正答案
我唔明係因為舊有技術用pulse 時間距離，通常係用ultrasonic唔係光
光測唔到反射速度因為太快，所以用點距差
笑人個d純粹明鏡會反射咋下話？

D女自拍只會影死一面

你地唔明鏡既世界係左右調轉既咩，所以電話入面啲record都係左右調轉

唔係話detect埋heat咩 呢個點解釋

睇唔明 唔似ching咁博學多材
解釋下

Holography?

問題當囉你電話果個人係有以種技術果時
已經唔係普通單單民用階段

如果用有輕微弧度嘅鏡反射電視影像，會唔會呃到個Sensor有景深存在？
文科撚純鳩諗

要解鎖應該唔單止係弧度
係要整個輪廓
好似樓上有ching提過
face ID之所以咁op
係因為佢係 camera + 3d scanner 二合為一

佢係要眼耳口鼻嘅正確景深 唔係單單check有冇弧度
就好似點解近視嘅人睇遠嘢睇唔清
不過用鏡頭影低就可以係mon睇到

利申：n年前理科人 語文能力不足

個博學ching 呢

理科人呢 才子呢

才子唔出嚟解答世人

黑體輻射才子呢

之前***同Microsoft 咪出過同樣問題囉 果時班idog屌撚到 又話ipx 出左一定唔會搞到咁

塊鏡反射紅外線落你塊面佢咪認到你囉白撚癡